渡辺麻友蟬聯「最佳炸雞女藝人」

「做人冇公關，食屎架喇」其實點止做人，連炸雞都要有公關！旨在透過日式炸雞，以維繫世界和平的「日本炸雞協會」（日本唐揚協會），最近首次衝出日本，來港幫炸雞搞公關，與香港一風堂合作，宣揚日本炸雞。

近年韓式炸雞隨韓風堀起，市面更有不少專門店。日本炸雞協會為提升海外人氣，最新與一風堂合作進行推廣，於香港一風堂，將分階段推出多間日本得獎唐揚雞名物！

「日本炸雞協會」於2008年由一班熱愛炸雞的同好成立，日本唐揚協會高級董事總經理八木宏一郎表示，全日本有1000間炸雞專門店，而且粉絲眾多。經過九年時間，協會已由當初一個小型Fans Club，發展至今已有7.5萬名會員，現時更被譽為日本唐揚界「權威評級機構」！

「日本炸雞協會」理念非常宏大！根據網頁介紹，協會是「通過日本炸雞宣揚世界和平的團體」。協會解釋指，因為喜愛炸雞，你就由心而發地展現笑容，那就不會戰爭，所以「日本炸雞可以拯救世界」！果然是一個熱血的團體！

抱著維護世界和平的信念，「日本炸雞協會」過去積極舉行不少推廣活動，包括「單身人士專屬炸雞派對」，予單身人士透過炸雞脫獨；「最佳炸雞藝人選舉」，選出年度最佳炸雞Idol，去年由AKB48的渡辺麻友蟬聯「最佳炸雞女藝人」寶座。另外，協會亦推出「炸雞吉祥物」；當然少不了舉行「全國唐揚大獎」，由所有會員一人一票選出會國最好食炸雞名店。

香港一風堂業務及營運顧問蝶野成剛解釋，香港食客與日本食客最大的分別是，日本食客走入拉麵店就只食拉麵，走入炸雞店就只食炸雞；不過香港人卻喜歡餐牌多元化。有見及此，決定與日本名店合作，引入當地名物，頭炮以炸雞行先！

首輪參與協會與一風堂聯乘炸雞活動的，為來自京都的炸雞名店梅しん。梅しん曾於日本唐揚協會的炸雞大賽中連續四年奪得「全國唐揚大獎」金獎。

被問到梅しん社長山口達宜的炸雞秘技，他表示除了食材要新鮮、跟足食譜、份量準確外，最重要是「炸時一路諗住『要做得好好食，要做得好好食』，加咗能量入去。因為我四年不停咁做，而且熱誠係不停增長，所以未來一年都好有信心會得獎！」

八木宏一郎作為日本炸雞協會發言人，被問到他自己平日會否食肯德基（KFC）的炸雞時，他表示，「當然！作為日本炸雞協會嘅人，我係要試不同炸雞。」

G

g

今年是咪麻友年

原來真係g

最佳炸雞女藝人

調轉左？

不用分那麼小大家都是雞

gg

G!!!

麻友是女神

食同類